內地銀行卡月㩒港ATM60億元

內地銀行卡月㩒港ATM60億元

財經要聞

【本報訊】香港近月出現「㩒錢黨」，一人利用多張內地銀行卡在本港銀行櫃員機（ATM）提款走資，疑令本港提款額急升，金管局昨首公佈，去年內地銀行卡於ATM提現金額，每月介乎20億至60億港元。

金管局

金管局：勿假設與洗錢有關

內地實行資本賬管制，大額資金離境不易，有內地人遂借取親戚朋友的銀聯提款卡，單人持多張銀行卡在港作多次提款。現時每張卡提款上限，每日為1萬元人幣，每年則為10萬元人幣。

《南華早報》引述知情人士估計，內地人以上述法律漏洞走資，令本港ATM有月份提款總量達200億元，又引述消息指有人單日提款額多近3,000萬元。不過分析指，若單日提款額高達3,000萬元，該人士需持有3,000張內地銀行卡，即使24小時提款，每小時也要處理125次交易，目前ATM性能難達到如此速度。

金管局發言人亦指出，去年內地銀行卡每月提款額為20億至60億港元不等，又指每月提款金額有變，影響內地人提款量因素包括訪港旅客人數、用於購物或其他用途的現金需要、季節性因素等。

發言人強調，代他人從櫃員機提取現金在香港不屬違法，「不應假設所有提款活動都涉及某種犯罪或洗錢行為」。

澳門早年有內地人透過ATM走資，故此該地政府引入含人臉識別技術的ATM，以防止一人持多卡提款。金管局發言人指，澳門政府行動可能導致提款活動轉移至香港進行，現時當局正向澳門了解含人臉識別技術的ATM經驗，評估成效及可靠性，但現階段並無計劃引入香港。發言人又指，外管局去年規定內地持卡人境外提款最高金額，改為每人每年10萬元人幣，今年1月1日起實施，可能影響從香港ATM提取現金的金額。

LM

每年先10萬
咁去旅行玩豪d咁點算

跟住就係搵人買樓空置放係度

碌卡已經可以解決問題, 而家好少帶咁多現金去玩.

報應將近

到時大陸銀行唔肯找數係咪香港銀行食晒
諗起都興奮

人仔換港紙

lm

你唔俾蝗帶人仔出境

人地黎香港atm

走緊資

「不應假設所有民主自決活動都不擁護基本法」